---
title: >-
    شمارهٔ ۲۴۶
---
# شمارهٔ ۲۴۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به سپهر بر شده ما ز عشق و طلب کنی تو ز مالشان</p></div>
<div class="m2"><p>به زمین ز بی‌خردی مجو پی توسن فلک ابرشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز چه گوییم که علاج کن تف دل ز دیده خون‌فشان</p></div>
<div class="m2"><p>به زلال چشمه وصل خود تو بیا و آتش من نشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو نهفته رخ و روز و شب ز غمت مرا مژه خون‌فشان</p></div>
<div class="m2"><p>ز که پرسمت ز که جویمت که نمی‌دهد ز تو کس نشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>رسدم ز نیک و بد جهان نه مسرتی نه کدورتی</p></div>
<div class="m2"><p>که بود ز وصل و ز هجر او طرف خوشان غم ناخوشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز تو گر خدنگ جفا چنین به من و دل و از پی هم رسد</p></div>
<div class="m2"><p>چه عجب نماند اگر به جا نه ز من اثر نه ز دل نشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ز چه گفتی این همه تیره شد شب تار و روز سیاه تو</p></div>
<div class="m2"><p>ز سواد طره گلرخان ز بیاض گردن مهوشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ز لب تو کان ملاحتم نه تبسمی نه تکلمی</p></div>
<div class="m2"><p>به خدا ز کنج دهان خود نمکی به کام دلم چشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>نه همین اسیر کمند تو دل مبتلای من است و بس</p></div>
<div class="m2"><p>که به چین طره دلکشت بود اجتماع مشوشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ز غمت سرشک چو ارغوان رود ار ز چشم ترم چنین</p></div>
<div class="m2"><p>چه عجب که جدول خون شود به سپهر جاده کهکشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>زر قلبم و نه همین سیه شده روز تابش آتشم</p></div>
<div class="m2"><p>که سیاه‌رویی دیگرم بود از خجالت بی‌غشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>چه غم ار مشابه نقش ما به ره تو مانده تنم بجا</p></div>
<div class="m2"><p>که کمند جذبه آورد ز توام سوی تو کشان‌کشان</p></div></div>
<div class="b" id="bn12"><div class="m1"><p>چه برآید از دم سرد من که به دل ترا نکند اثر</p></div>
<div class="m2"><p>تف آه دل پر از اخگران دم گرم سینه پرآتشان</p></div></div>